+++
title = "臨時休校対応特別企画のウェブサイトを開設しました"
linktitle = "臨時休校対応特別サイトを開設"
categories = ["お知らせ"]
date = "2020-02-29"
share_img = "img/jacst_for_kids.jpg"
[[bigimg]]
src =  "/kids/img/jacst_for_kids.jpg"
desc = "いろんな研究機関の広報担当者がセレクトしました"
+++

新型コロナウイルス感染症対策のため、全国で多くの学校が臨時休校となっています。

そこで、家庭で長い時間を過ごす子供達のために、全国の大学・研究機関の広報担当者有志（科学技術広報研究会《JACST》）が、自身が所属する研究機関のデジタルコンテンツの中から子供たちにぜひ見て欲しいと思う作品を集めたサイトを開設しました。

楽しくてわかりやすくてタメになる動画やゲームなどなど、全国の児童・生徒・学生の皆さんにお届けします。
この機会にぜひ、研究の最先端にふれてみてください！

[科学技術広報研究会　臨時休校対応特別企画（オリジナルのサイト）](https://sites.google.com/view/jacst-for-kids/)